中國學生工人因宣傳毛澤東思想被捕

【當局禁左翼青年紀念毛誕】
【北大馬克思學會會長被公安帶走】
【學生：不滿資本家剝削工人 選擇踐行毛思想】

北京大學馬克思主義學會會長邱占萱，日前在學校門外被警察帶走，審訊24小時後才獲自由，邱占萱被帶走時正要前往參加已故中共領導人毛澤東125周年誕辰紀念活動。

邱占萱是北大馬克思主義學會會長，投身內地工運，曾參與深圳的佳士工潮，邱占萱早前一份邀請函提到，在佳士工人聲援團的左翼青年就是看到工人被資本家剝削，所以選擇踐行毛澤東思想，走毛主席指明的道路，又指出越來越多青年人在體悟當代工農苦難後，才發現毛澤東思想這一真理。

一班內地大學生亦在毛澤東誕辰125周年當日到湖南韶山舉行紀念活動，但他們對毛思想的信念卻遭當局打壓，除了邱占萱被帶走，北大馬克思主義學會的導師更以邱占萱受公安治安管理處罰為理由，召集32個從未參加過學會活動的學生，開會改組學會領導層。

深圳佳士公司工人由七月起組織工會被阻止，全國多間高校聯署聲援，更有學生到深圳參與維權，引發新一輪左翼思潮，是近年罕見，但其後多名組織活動的學生都相繼被捕。

至於為何人人慶祝毛誕都無事，偏偏他們就被抓呢？因為他們主張左翼思想，除了學習毛澤東思想外，還會跟工人一起對抗資本家，慢慢發展下去，甚至會影響政權。所以就算官方近年不斷宣傳毛澤東思想，一旦有人真的將思想帶到日常生活，就會觸動官方神經。

#毛澤東誕辰125周年
#左翼青年被帶走
#有線中國組

北大烏有之鄉嘛

共產黨驚共產

共產黨目標先讓部分人富起來
然後。。。

沒然後了

操你媽兩邊都有膠

起來 不願做奴隸的人們
叫班愛國戰士情何以堪, 國家帶頭打壓

Tag 你老母

傻西 支那行緊無神論帝制呀，共產主義死埋一二邊啦

操你媽這太skr了吧 很u

名義上共產
實際上行緊國家資本主義
咁你話驚唔驚

共產主義萬歲

呢獲我支持老共
吹奏毛魔思想要害死好多人
強力打壓

啱啦！
人口太多，起碼要死緊一半蝗

吳秋北

現有女權自助餐
前有共產自助餐

1970年春天，寧夏銀川宣佈破獲了一起「重大的反革命集團案」。十幾個二十來歲的年輕人，仿效毛澤東青年時創辦湖南自修大學，在銀川成立了自學組織「共產主義自修大學」，其宗旨是培養和造就一批真正掌握馬克思主義、為共產主義事業奮鬥終生的革命戰士。他們自籌經費刻印過兩期「學刊」，刊登了社論等6篇文章和3篇農村調查報告。結果被當局打成反革命組織，十三個成員，一人自殺，三人被判死刑，其餘九人分別被判處無期徒刑、有期徒刑和管制；其罪名就是「打著研究馬克思主義、毛澤東思想的旗號，旨在推翻我國無產階級專政的社會主義國家」。

早有先例

屌你，真係笑話
自己又話前三十年不應被否定，呢堆人就捉走⼁乛⼀⼀⼁乛⼃

蚹蛤蟈蜻

凡飽讀詩書歷史的人，都能指摘佢錯乜
一直以來視作眼中釘

你不學無術反而保命

由鄧小平講讓一部分人富起來果一刻已經唔再係共產啦

傻仔黎既，有啲野唔係人地做得你就做得嫁

北大

幾時拉埋吳秋北?

如果再吹捧毛毛就會嚟多次文化大革命
所以今次係狗咬狗我兩邊都唔幫

雙重思想

中國毛後已改朝換代，史稱後共

嚟多次我係香港食花生

最好搞埋香港比班藍絲體驗下

有冇ching想學毛澤東咁支持港獨 ？

有無慶祝習誕？

6月15

個笑話好笑

宣傳刁帝思想味無事囉，傻仔嚟嘅

支那仲難捉摸過港男既心

仲話唔可以否定前三十年

資本官僚主義

一早知啦，睇下長毛唔好話入建制，中共當正佢係敵人。
你想分共產黨既”產”?

民主黨驚民主初選
公民黨驚公民意識覺醒

熱血公民係爛仔